\solutionSection
\begin{enumerate}
    \item Болезнь была вызвана нехваткой витаминов группы В, конкретно В1, тиамина \textit{(5~баллов)}. В шлифованном рисе этот витамин практически не содержится, а сырая морская рыба содержит тиаминазу – фермент, разрушающий витамин В1 \textit{(5~баллов)}.
    \item Бери-бери \textit{(5~баллов)}. Симптомы – слабость, головокружение, параличи. \textit{(5~баллов)}.
    \end{enumerate}